400口罩男女包括內地遊客 圍村人 搗亂大埔連儂隧道 撕紙放印相片花圈 包括台灣總統蔡英文

【逆權運動】400口罩男女搗亂大埔連儂隧道 撕紙放花圈攞走物資

大埔墟港鐵站連儂隧道，繼3日前被貼「八國聯軍」紙張及國旗，今凌晨2時許，有六輛旅遊巴接載多人到來，部份人乘私家車及徒步，他們有男有女、有老有幼，最細只得10歲，分別穿白衫及黑衫，全部戴上口罩，估計達400人。

他們帶同木梯及大桶膠水等工具，黑衫人負責撕牆上紙張，白衫人則負責貼紙張，貼上多名泛民議員及反送中人士相片，以及寫有賣國賊的標貼，他們並將「連儂隧道」四字撕去，改貼上「壽終正寢」，破壞及取走物資，在隧道口放下約10個印有相片的花圈，相中人包括歌星何韻詩、民主派議員毛孟靜、台灣總統蔡英文等。

他們逗留約20分鐘，其間隧道內有義工留守，雙方沒有發生衝突。當他們乘旅遊巴離開時，警方接報趕至，在南運路將一批約20人、徒步離去穿白衫的男女截停，有人曾向街坊查問如何乘車往皇崗口岸。

其中一名女子由於身上沒有身份證明文件，被帶返警署調查，其餘各人獲放行。據稱，前來搗亂的男女包括各式人等，有內地遊客或新來港人士，有學生及退休人士，有些來自新界圍村，部份人有黑幫背景。

區議員區鎮樺表示，大埔連儂隧道義工並不介意其他人在牆上貼上任何內容貼紙，但不要做出破壞行為，今次有人跨區前來大肆搗亂，以及拿走及破壞物資，是非常嚴重的破壞行為。

他說，於凌晨零時30分，義工發現有8至12人在大埔墟站外聚集，並聽到他們會搞事，已提高警覺，於凌晨零時48分，義工第一次報警指發現可疑人，警員到場該批人已離開，義工希望警方加強巡邏，避免發生不必要衝突。

區指出，到凌晨1時30分，一輛私家車載乘數名彪形大漢到來踩線，懷疑他們轉移集合地點往大埔墟，義工一度跟隨，最終未知他們去向。到凌晨2時，義工見到第一輛旅遊巴到達，其餘五輛陸續停在新達廣場附近，車上的人沒有下車，有人見到記者出言恐嚇，「小心啲呀，唔好照相」，「試吓影相，影完就知」。

於凌晨2時15分，義工發現大批黑衫口罩人士到來，由於來者不善，義工於2時21分再報警，並指他們開始進行破壞，希望警方盡快到來，約10分鐘後四輛警車載乘15至20名警員到場，他們持警棍盾牌作出驅趕，沒有截停該批人士檢查身份證，只望着他們乘旅遊巴及私家車離開。

區表示，有義工認出破壞物資的人在50米不遠處，向警員報告但沒有處理，反而目送離開，他覺得警方做法不妥，百思不得其解，即時致電大埔分區指揮官要求解釋，以及作出譴責，「截停佢哋抄低身份證，可以日後跟進，可惜乜都冇做」。

本周二凌晨，約有50名戴口罩人士出現大埔連儂隧道，在牆上貼上多張日本海上自衛隊使用的旭日旗、以及不同國家的國旗，寫有「八國聯軍」字眼的紙張，涉及日本、俄羅斯、美國、德國等國旗。逗留約10分鐘，在警員趕抵前已經離去。
<蘋果>

一班垃圾 講完

有咩方法可以撐蔡英文 ?

佢地再咁攪落去 連儂隧道 好快成為文化遺產

到凌晨2時，義工見到第一輛旅遊巴到達，其餘五輛陸續停在新達廣場附近，車上的人沒有下車，有人見到記者出言恐嚇，「小心啲呀，唔好照相」，「試吓影相，影完就知」。

有無English Tsai 圖？等我sd過去綠營等班友笑鳩班大劣人

維穩一次要幾多錢呢轉頭又再貼過

就咁放走 連牌都唔抄

建議Share返呢批相去PTT比台灣人睇
好好珍惜手上一票

放小英同民主黨花牌就出賣左佢地了

比錢佢地賺呀

有車接送，擺明收錢啦，無咩號召力，真係出來卑人笑

今朝影嘅 中聯辦民建聯班人係咪痴左 呢單野又關蔡英文咩事

貼咗即刻有丁屋

大灣區

無大台咪搵野反下, 又唔可以話人民唔岩, 焗住搵野扣帽子

千祈唔好dum走啲花牌，唔好嘥，轉啲相又用得😉

又幫蔡英文助選

破壞完又點

台灣總統快啲出黎強力譴責暴徒！
跟住又可以聽耿爽bb出黎插蔡英文唔好干涉國家內政
Um...即係台灣唔係屬於中國架啦
自己打自己嘴巴

敵人反對的 就要支持

記得要keep花牌，寫住多謝共產黨贊助名留青史

咁dum 本 又有得草船借箭

好寫唔寫寫壽終正寢，係撐政府定串鳩木奠
真低智

諗到共渣要用錢去搞一壇和平又冇實際威力既野，就笑到想死

你錯啦
係兩班

人貼佢貼人行佢行,copy cat, 外國有冇尼D收錢反protesters protesters？定只有共產國家先有

唔好，好多大埔友屌曬鬼大吉利是
人地錯嘅野唔好拎黎用

好應該就呢件事發起更大反擊
你出400我哋出4000
你搞一個地方，我哋就貼十個地方
務求令佢哋明白｢你做一，我做十｣

我就唔信佢哋會派4萬人周圍拆&貼
就算會咪重覆第一步你估維穩費真係無限㗎咩

舉咁多次美國旗，貼Trump就話合理啫
貼蔡英文都唔知做嘜

笑死
呢班人要有錢收先有人肯做野
又要浪費人力資源搵人 book車
我地成班自發貼野 係樓下經過又貼下
隨時ready撕一貼十
邊個蝕d

咪由佢玩，轉頭又貼，其他牆繼續壯大，佢地有幾多銀彈可以玩啫

$500一個人，識人有去撕 ，元朗上車，佢話好夜出po的。

撕一貼十，互惠互利

警狗試緊水溫
搵深圳市公安CALL 無賴攪事,破壞完打完人就走
搵本地黑幫就有交人壓力

大灣區警政連絡部就做呢D野

花牌都提供埋，唔係唔放淋病上去呀化~

成件事好搞笑，又帶有一點助攻

d大陸西分分鐘連蔡英文係邊位都唔知
出黎搞搞震 on9

識玩

佢地貼720，傻既都知邊個派黎啦

警黑一家親

貼過囉 做咩ja

應該比台灣個邊知道大陸好驚蔡英文

唔通捉返警犬請嚟嘅人？

做出來真係好核突，話比人知搵大陸蝗維穩

睇吓你手拆得幾多次

旅遊巴
每次少少藍絲都有車接送先肯去
仲要飲飽食醉
我哋就慘啦
200幾萬人個個逼地鐵逼幾個鐘
都係勁共安排周到

好正 咁dum本比我地循環再用去遊行

乜識埋啲咁既人呀巴打

俾綠營人士同台仔知班共狗幾想English死

721

影完就知
知咩呀
知你係狗呀傻仔

大家唔好晒左個靚助攻
即係影低蔡英文個花牌 搵人sd過去台灣
睇下英文點回應

Taiwan No.1

收這種錢的人除左係低下階層，我諗唔到其他野

想痴埋英女王 trump上去架啦

多謝捐贈物資，換咗張相就用得返。

仲要整花圈

所以幾時都話驚黑一家親，隔離字頭又係同一個老闆，大家friend 底點會做野阻止

話知你一千人集會拆紅隧

多謝花牌，錢都慳返 換相

搵人post 去ptt

廿一號拎黎用
見返d花牌實激死

咁多謝送花圈比我地
換過張相又用得

出錢出力送彈比我地 辛苦晒

大陸啲旅行團 越來越多元化
參觀大學團 疫苗團
宜家仲整個撕紙團

今次難揾外國勢力啊
實係蔡英文想當選搞出黎
先重金收買死士台灣滅口 再送返黎香港
林鄭中咗英文計啦！

貼到成地都係垃圾又要我地執

啲垃圾住開堆填區點會覺得垃圾係垃圾

721拎去遊行

白撚痴

又幫蔡英文助攻

等台灣幫手接收義士